## ideas
algorithm de separation优化目标现有
- $F$  Non chevauchement 和 appartenance的值， 若任意两composant没有相交，且所有composant均位于contenant以内，那么$F$为0. 若重合很多，那么$F$则很大。
- $r$ vide ratio， 一个能将所有composant在不改变其当前分布的情况下装入的最小虚拟容器。 r则是指该虚拟容器在完全装入所有composant后，内部的为空的空间占该容器体积的比。
- <span style="background-color:green;color:white;">是不是我们可加入gradient F</span>将之作为objectif或者将之作为 arret criteres呢？
- <span style="background-color:green;color:white;">优化目标添加maximiser各个组件之间，包括容器的接触面积，即</span>

待完成目标。

加入gravity机制


步骤：
现将算法改成
algo separation - > evaluation ->selection -> critere d'arrete -> croisement -> mutation

200 种群-> 200个F值和200个r值-> pareto select (200 种群) -> criere 不满足 -> croisement/mutation-> 384种群

384种群->384个F值和384个r值-> pareto select (200种群)-> critere不满足->croisement/mutation （387种群）



若种群个数小于200 则持续进行杂交直至满足所有条件
